合約寫離職後3年唔可以做返同一行，係唔係可以無視佢？

如題，其實係唔係可以無視呢一條？

利申細公司

係

帶哂D客走

其實你點解認為可以無視呢？

上到法庭你有乜野抗辯理由？

保險業？

因為我條team個大佬最近被同行挖咗角，但公司都無咩行動，所以就想問下

同埋如果係跳去同行但又唔係direct competitor, 係唔係會有得拗？

係, 香港一定無事, 唔通要乞食咩

舊公司有客觀證據都好, 最後咪民事向你追損失

1. 並不是任何情況下，「限制性條款」都通行無阻。「限制性條款」在僱傭合約中是否適用，還要考慮該條款是否可執行(enforceable)：即要具體考量該條款對僱員所限制的年期長度及工作性質是否合理。
2. 簽署僱傭合約時，了解清楚該合約有否不合理的「限制性條款」不可隨意簽署；即使簽署了僱傭合約，若合約內列明的「限制性條款」內容是不合理的話，打工仔女亦不一定要跟從合約內容所作出的限制或補償；
3. 若「限制性條款」有明顯不合理，而涉及受影響的人數眾多，應先聯絡工會，商討能否以集體行動推翻該條款，以避開繁瑣及費用高昂的法律訴訟；
4. 一些管理職級及專業人士要特別留意，「限制性條款」如離職後一段時間內不可從事相關行業及不可接觸舊客戶等，可能是適用的。若有爭議的話，最終則要由法庭按合理性測試後作裁決；
5. 與「限制性條款」性質類似的「懲罰性條款」——即在合約中列明員工提前終止合約將要賠償——即使白紙黑字列於合約內，也不一定有效，最終亦要通過法庭的合理性測試，如公司能否證明員工離職導致實質損失、損失金額多少及僱主與僱員的責任誰屬等，情況與「限制性條款」類同。

大把案例係判顧主敗訴
三年唔俾係同行做 三年冇飯開佢養你呀？根本就唔合理
如果係有garden leave 佢有出糧俾你咁咪得

而且佢仲要證明到點樣對佢組成損失

你係小薯仔的話
唔會有公司咁得閒浪費錢同時間去告你

冇錯

樓主睇下

感謝大家嘅解答， 不過如果人地問起我跳去邊，我諗我都係唔講真話，以策安全；不過如果佢真係玩嘢咁竹依家都知點做好